安徽中學生因成績不好天台企跳 輔警以自己高考零分相勸成功救人

近日在安徽淮南，一名女中學生因為成績不好欲跳樓輕生，在場的輔警以自己高考零分相勸，成功救下女孩。

事發在1月31日傍晚，當地警方接到報案，某屋苑26樓天台有人企跳。民警趕到現場發現，一名女學生懸坐天台邊緣上，情緒失控正在哭泣。當時情況危急，民警不停安慰女學生並慢慢靠近。得知她因考試成績不好有了輕生想法後，在場一名輔警勸說「我高考考了零分」，引起對方注意，另一名民警則趁機把女學生從天台邊緣抱下來，施救成功。

據悉，欲輕生的女孩是初中三年級學生，下午三時左右就坐在樓頂，一直沒人發現，民警把她送回家時，父母毫不知情。民警將情況告知其家人後，經教育和溝通，女孩對輕生行為感到後悔，父母也表示會反思。

零分咪做狗囉。 睇下香港班垃圾

屌，我唔想做死黑警先跳樓，你叫我唔好跳

社會寄生蟲警曱

換轉香港應該已經一腳伸佢落街

所以夜晚都要開工

初中三年級

佢係咪曲線證明緊支那啲公安都係社會垃圾去做

鼓勵個女仔大時可以做公安